# CryptoDude

## Trello
https://trello.com/b/IzkNkj39/crypto-dude

## Vision
Мы видим, что большому количеству людей сложно ознакомиться с криптовалютой, все свои сбережения они держат на счете в одном банке. Различных приложений по продаже криптовалюты действительно очень много.  
Поэтому, мы решили разработать сервис, который соберет самые популярные площадки в одном месте и будет информировать пользователей о курсах различной криптовалюты на той или иной бирже. Это поможет пользователю не мониторить сразу множество площадок, а сосредоточиться на интересующей криптовалюте и найти для себя самую выгодную сделку, самостоятельно взвесив все “за” и “против”.


### 5 WHYs
Проблема: все держат свои сбережения в сбербанке  
1. Почему: лень разбираться в инвестициях и экономике, крипте  
2. Почему: слишком много ресурсов, порог входа не низок  
3. Почему: каждый ресурс имеет свои правила и комиссию, свой список крипты/акций(акций мб булщит сказал поправьте)  
4. Почему: ресурсы хотят чтобы всю крипту покупали только у них  
5. Почему: иначе они будут терять прибыль с комиссии, им выгодно чтобы покупатель не знал о том, что где то можно купить дешевле  

Таким образом, если собрать все цены и биржи в одном месте то можно создать удобную платформу, которая подскажет пользователям, где сейчас дешевле всего купить ту или иную криптовалюту, что подтолкнет пользователя ко входу на конкретный ресурс и инвестирование в него 


### Problem
Слишком много приложений с криптой. Для того чтобы понять, где сделка будет наиболее выгодной, нужно самостоятельно посетить множество сайтов бирж


### Target audience
Крипто-инвесторы и люди, которые имеют желание начать инвестировать, познакомиться с криптой.

## Instruction

- `git clone https://gitlab.com/Kazymov_006/cryptodude.git
` клонирование репозитория
- `cd cryptodude` переход в корневую папку
- `poetry shell` вход в виртуальное окружение
- `poetry install` установка зависимостей
- `pre-commit install` установка хуков pre-commit
- `docker-compose up -d` запуск сервисов (базы данных в частности)
- `alembic upgrade head` запуск миграций
